On considère la proposition (P) suivante: (Vx E R); (x2 = 2x = x = 2) onner la négation de (P) puis en déduire la valeur de vérité de (P) ) a) Montrer que pour tout n € N le nombre n(n + 1) (n + 2) est multiple de 3
b) En déduire que le nombre n° - n est multiple de 3 pour tout n E IN
) a) Démonter que : (Va; b E R*); (a + b = 0 = a = 0 etb = 0)
b) Montrer que: (Vx. y E R): (x # 9 ou y # 9 = [*7+18 ÷ Vx + Jy)
) a) Montrer que: (Vn E N*): 12 + 2? + ... + (n - 1)3 + n2 = (a+1) (2n+1)
b) En déduire que pour tout n E N° on a : 6 divise n (n + 1)(2n + 1), xercice 2 :
(3
